.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Elemental-Gift:

Дар стихии (`Elemental Gift <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=904>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 готовое существо

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Secrets of Magic pg. 103

----------

Сила стихий наполняет вашу цель, давая ей стремительность воздуха, твердость земли, жгучесть огня или гибкостью воды, в зависимости от выбранной вами стихии.
Когда :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание выберите стихию.
Цель получает преимущество этой стихии как описано далее, а заклинание получает соответствующий признак стихии.

* **Воздух**: Цель получает бонус состояния +30 футов к наземной Скорости и получает Скорость полета, равную ее наземной Скорости без этого бонус состояния.
* **Земля**: Находясь на земле, цель получает бонус состояния +2 к спасброскам Стойкости и Рефлекса против :ref:`Толкающих (Shove) <skill--Athletics--Shove>` или :ref:`Опрокидывающих (Trip) <skill--Athletics--Trip>` эффектов, и к спасброскам против эффектов, которые собьют :c_prone:`с ног (ничком)`. Еще земля рядом с целью является сложной местностью, и она двигается вместе с целью, однако цель игнорирует эту сложную местность при своем собственном перемещении.
* **Огонь**: При попадании, :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` ближнего боя оружием и безоружными атаками наносят 1d6 продолжительного урона огнем.
* **Вода**: Цель приобретает водяной блеск, получая сопротивление 5 огню и Скорость плавания, равную наземной Скорости.

----------

**Усиление (8-й)**: Вы можете выбрать целями вплоть до 5 готовых существ.





.. include:: /helpers/actions.rst